\subsection{União e Interseção}

  Se $A$ e $B$ são dois conjuntos,
  escrevemos
  \begin{equation*}
    A \cup B
  \end{equation*}
  para representar o conjunto tal que
  \begin{equation*}
    x \in A \cup B
    \Leftrightarrow
    x \in A
    \text{ ou }
    x \in B.
  \end{equation*}
  Chamamos $A \cup B$ de \emph{união} dos conjuntos $A$ e $B$.

  \begin{example}
    Se
    \begin{equation*}
      A
      =
      \set{1,3,5}
      \quad\text{e}\quad
      B
      =
      \set{2,3,15},
    \end{equation*}
    então
    \begin{equation*}
      A \cup B
      =
      \set{1,2,3,5,15}.
    \end{equation*}
    Note que $\cardinality{A} = 3$ e $\cardinality{B} = 3$,
    mas que no entanto,
    a cardinalidade de $A \cup B$ não é $6$,
    mas sim, $5$.
  \end{example}

  % TODO: EXERCÍCIO.
  % Quando é que card AUB = card A + card B?
  % Mostre que card AUB = card A + card B - card A/\B.

  A \emph{interseção},
  denotada por $A \cap B$ é o conjunto tal que
  \begin{equation*}
    x \in A \cap B
    \Leftrightarrow
    x \in A
    \text{ e }
    x \in B.
  \end{equation*}
  A \emph{interseção} pode ser expressa por
  \begin{equation*}
    A \cap B
    =
    \setsuchthat{x \in A}{x \in B}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  são os elementos de $A$ que também estão em $B$.
  Ou então,
  \begin{equation*}
    A \cap B
    =
    \setsuchthat{x \in A \cup B}{x \in A \text{ e } x \in B}.
  \end{equation*}
  Onde
  $x \in A,\, x \in B$
  siginfica
  $x \in A$ e $x \in B$.

  Podemos falar da \emph{união} ou \emph{interseção}
  de $3$ ou mais conjuntos da mesma maneira.
  Se $A_1, \dotsc, A_n$ são conjuntos,
  escrevemos
  \begin{equation*}
    A_1 \cup \dotsb \cup A_n
  \end{equation*}
  para a união,
  e
  \begin{equation*}
    A_1 \cap \dotsb \cap A_n
  \end{equation*}
  para a \emph{interseção}.
  Também escrevemos
  \begin{equation*}
    \bigcup_{j=1}^n A_j
    \quad\text{e}\quad
    \bigcap_{j=1}^n A_j.
  \end{equation*}
